有冇corp/commercial banking手足

傾下計

corp 同 comm banking有咩分別

客嘅business size唔同

想傾咩
Rm定back office

淨係大貓mt都已經唔同啦

樓主係rm?

唔係啦 但有啲關係
巴打係SME定Corp? 依家轉驚唔驚接爛盤？

中資 ARM

巴打本身撈咩

中資還好嗎

中資應該仲係大把生意啦

做緊corp arm 唔想做rm 可以做咩

巴打你好 小弟入行無耐
想問下做 SME/Mid-cap/Corp 其實條path/人工有無話好唔同
三者之間嘅知識transferable嗎

有冇師兄可以refer entry post/arm post

Mid cap個客自己嘅
Corp個客銀行嘅

依家邊會有refer 大把人想做

唔係呀 我ARM
暫時有payment holiday都ok ge
完咗scheme就唔知了

巴打MT入行定GT/arm/ro 入行

有咩唔同先

大中細corp?
其實d公司年年同bank做幾多數都基本上固定 都唔使你去跑架啦

有冇話要咩牌

中資，揮下手

corp backoffice留名

巴打做邊瓣?

人工都差10k以上

分享下

想知啲乜

corp loan的

咁應該得teller

做住保險先

Corp rm 路過 好想走

Rm做back office business management 都好似ok ， 有同事係frontline background...

要前線exp？

bb rm 易唔易轉去corp

想知corp係點跑
自己出去搵客咩？
唔係應該都係公司客黎咩
咁多年客仔都固定架咁

credit佬一名

我就係轉左入credit

corp基本上係靠你同d fc有幾熟，大corp大把banker, 但如果你同fc關係ok, 佢想搞synloan club deal or做fx product/dcm之類product會諗起你先，當然前提係你間bank有冇呢個capability去做。

有無考過咩牌先轉到入去

我就黎畢業
讀三大bba 叫做有做過銀行bank office intern
想問下入行rm有咩路
利申：gpa太差 MT應該無咩機會
但係又唔想做teller

認真答你 情況同差不多 我今年FG直接開始做 commercial fo
你睇下自己對fo/bo 有興趣先 如果fo就睇想做retail/cmb/corp
但teller絕對唔係大學生應該考慮 想做retail都可以sales位開始 無需要做teller浪費時間

巴打唔該哂你先
咁你個role叫咩名？ ARM定點
我自己就緊係想最好corp rm

另外你邊度搵架
係咪都係Jijis indeed jobsdb 呢d?

留個名先

銀行位基本上都係一個一個銀行網apply啦
Arm位 人工唔錯
另外你都可以考慮GT位 corp fg entry post 唔多 比較難入 commercial會相對容易小小

巴打好有心

Commercial姐係cmb sme果d?
同埋你宜家係中資定外資
我怕入左中資跳唔番出黎

mid-cap/sme 都計係 commercial 多數product無corp咁複雜 credit果啲會簡單啲 但直接見客機會會多過corp （以我小小的經驗）
我做緊外資 但唔係做大行
中資好似真係比較多係會中資間轉 不過呢樣嘢其實都無絕對 你係本來間嘢學到嘢又present到 點都有機會轉嘅

Approver?

唔想做fo?

兩睇啦⋯⋯ back office 人工實少啲，chur既野唔同
例如你比人chur 交sales report , 做presentation , 都係一樣chur... 好就好在唔駛受客氣

巴打可唔可以分享多啲
有冇考CPA/CFA
HKIB個credit risk試你覺得幫助大唔大

超唔想

大貓ARM 路過

做個個sector無咩運行 d客個撚個都breach covenant, 隔個月就爆大單新聞chapter11

最近又要幫d客搞緊syn loan/term loan refinance, credit又驚青到on9 好彩個盤係個rm既者

唔想對客?

勁長時間 仲要未必一定解決到嘅問題

巴打點睇唔同bank嘅風氣/文化 有無聽過話邊間bank Corp/cmb特別惡做

我freshgrad黎 最緊要識人

對 巴打都係大貓？

其實係 如果有得一樣高人工

呢個真 條path唔同

跑唔到數 要搶生意好難

大貓 算唔算難跑？

想問commercial bank同corporate banking 工作上有咩相似/skills transferable?